% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Effectuer des calculs complexes avec des fractions
Sans utiliser la calculatrice, effectuer les calculs et écrire les résultats sous la forme d'une fraction simplifiée au maximum.
\begin{align*}
  A & = \frac{5^2}{2}+\frac{9}{5} \times \frac{12}{81} \\
  B & = \frac{1}{\frac{4}{3}}-\left(\frac{2}{-15}\right) \times \frac{7}{8}
\end{align*}